При разработке веб-приложения возникают проблемы, когда необходимо предоставить возможность взаимодействия с ним другим сервисам. Однако системы, которым предстоит взаимодействовать, очень разные, на каждом клиенте может использоваться свой язык программирования или своя архитектура хранения данных, именно поэтому обмениваться какими-либо данными этим клиентам довольно сложно. Единственное, что их объединяет это то, что они могут работать по сети Интернет по протоколу HTTP. Для того чтобы научить разные системы понимать друг друга, необходимо использовать REST (Representational State Transfer («Передача состояния представления»)).

По сути Rest является набором из 6 правил для правильной организации программистом написания кода серверного веб-приложения, чтобы все системы легко обменивались данными и приложения можно было без проблем масштабировать. 

Список REST ограничений:

1.	Приведение архитектуры к модели клиент-сервер.
2.	Отсутствие состояния.
3.	Кэширование.
4.	Единообразие интерфейса.
5.	Слои.
6.	Код по требованию (необязательное ограничение).

Стоит отметить, что при написании кода для обмена данными можно не руководствоваться правилами организации кода по REST, однако потом могут возникнуть трудности во время обмена данными между клиентами.

Сервис, написанный с учётом всех правил REST принято называть RESTful. По окончанию разработки RESTful приложения, оно предоставляет список URL-адресов, с помощью которых сервер может принимать запросы на получение, сохранение, обновление и удаление данных, которые на нём находятся. Данный список предоставляет другим разработчикам некоторый интерфейс, с помощью которого они могут взаимодействовать с сервером. Очень важно, что этот интерфейс защищает структуру и логику приложения. 

Таким образом, REST — это стандарт, который накладывает на приложение некоторые ограничения, соблюдая которые при разработке, все устройства смогут без проблем обмениваться данными. Поэтому очень важно на начальном этапе разрабатывать приложение в соответствии с требованиями по REST для предотвращения в дальнейшем возникновения трудностей при его расширении.
